<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Justiniano on Blog de Eduardo Alemán</title>
    <link>http://localhost:49911/blog/categories/justiniano/</link>
    <description>Recent content in Justiniano on Blog de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:49911/blog/categories/justiniano/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Procopio y el siglo sexto (Averil Cameron).</title>
      <link>http://localhost:49911/blog/entradas/procopio-y-el-siglo-sexto/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:49911/blog/entradas/procopio-y-el-siglo-sexto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con las obras de Procopio de Cesarea encontramos de forma aguda el problema del predominio de un solo autor en la historia de un período importante. Los libros &lt;em&gt;Guerras, Historia secreta&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Edificios&lt;/em&gt; de Procopio no sólo representan la principal fuente histórica del reinado de Justiniano (527-65 d. C. ), sino que con frecuencia constituyen la única fuente. Como hace Tucídides con la Guerra del Peloponeso, o Tácito con el Imperio temprano, Procopio proporciona el filtro a través del cual debemos ver el reinado de Justiniano. Es el principal historiador griego de la Antigüedad tardía, tal vez incluso de Bizancio en su conjunto, y la comprensión adecuada de sus obras es crucial para muchas cuestiones, entre ellas la de la transición del mundo antiguo al medieval. Es a la vez un escritor tradicional y un producto de su época. Pero sus obras generalmente han sido consideradas tan marcadamente diferentes que el problema de encontrar una explicación para estas diferencias ha preocupado a la literatura secundaria. La mayoría de las veces se ha resuelto por el simple medio de tomar la forma más evidentemente clasicista. &lt;em&gt;Guerras&lt;/em&gt; como texto básico (y preferible), y luego de alguna manera explicando el notorio &lt;em&gt;Historia secreta&lt;/em&gt; y el desagradable &lt;em&gt;Edificios&lt;/em&gt;. Este enfoque ha resultado demasiado familiar en el campo de la literatura bizantina. 1 En el caso de Procopio, ha habido dos estrategias principales: negarle la autoría de la &lt;em&gt;Historia secreta&lt;/em&gt; en conjunto (la visión más extrema y ahora desacreditada) o más comúnmente para explicar las diferencias en términos de su psicología, sus respuestas a circunstancias personales y políticas cambiantes. El problema con este último enfoque, sin embargo, es que la datación de &lt;em&gt;Edificios&lt;/em&gt;, y en algunas opiniones también la de la &lt;em&gt;Historia secreta&lt;/em&gt;, no es absolutamente segura, por lo que el argumento sólo puede ser circular. El objetivo de este libro es encontrar una manera de sortear esta dificultad y abordar el &amp;ldquo;clasicismo&amp;rdquo; de Procopio ubicando su obra firmemente en un contexto contemporáneo. Como él es, sin duda, el autor más importante de la época, una comprensión adecuada de su obra debe ser un punto de partida para una historia del siglo VI y de la Antigüedad Tardía en general.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
