<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Antiguedad on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/antiguedad/</link>
    <description>Recent content in Antiguedad on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</description>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/antiguedad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ilíada (Introducción de Emilio Crespo Güemes)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/iliada/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/iliada/</guid>
      <description>HOMERO ILÍADA TRADUCCIÓN, PRÓLOGO Y NOTAS DE EMILIO CRESPO GÜEMES EDITORIAL GREDOS BIBLIOTECA CLÁSICA GREDOS, 150 Asesor para la sección griega: Carlos García Gual. Según las normas de la B. C. G., la traducción de este volumen ha sido revisada por CARLOS GARCÍA GUAL. © EDITORIAL GREDOS, S. A. Sánchez Pacheco, 81, Madrid, 1996. PRIMERA EDICIÓN, 1991. El autor ha realizado esta traducción con una «Ayuda a la creación literaria» del Ministerio de Cultura y en el marco del proyecto de investigación sobre «Homero: crítica textual y estudios lingüísticos» (CICYT 817/84).</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es una diosa? (Nicole Loraux. Frag.)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/que-es-una-diosa/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/que-es-una-diosa/</guid>
      <description>«¿Que es una diosa?», Nicole Loraux. Historia de las mujeres en Occidente / Georges Duby (dir.), Michelle Perrot (dir.), Marco Aurelio Galmarini Rodríguez (trad.), Vol. 1, 1991 (La Antigüedad / Pauline Schmitt Pantel (dir.)), ISBN 84-306-9820-5, págs. 29-72.
Fragmento.
Una diosa, un mortal. Una escena de tragedia, al final del Hipólito (Hippólytos Stephanophoros), de Eurípides.
El joven está a punto de morir, atacado por la maldición paterna. Adelantándose al triste cortejo que acompaña al cuerpo desarticulado del hijo de Teseo, Ártemis ya está allí y grita su indignación por tener que dejar morir a su protegido: “El hombre que más querido me era de todos los mortales”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comentario a la ética nicomáquea de Aristóteles (Ed. Sophia Xenophontos)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/comentario-a-la-etica-nicomaquea-de-aristoteles/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/comentario-a-la-etica-nicomaquea-de-aristoteles/</guid>
      <description>Original en inglés:
Pachymeres, Georgios and Xenophontos, Sophia. Commentary on Aristotle, ›Nicomachean Ethics‹: Critical Edition with Introduction and Translation. Berlin, Boston: De Gruyter, 2022. https://doi.org/10.1515/9783110643060
Comentario a la ética nicomáquea de Aristóteles. Jorge Paquimeres (en latín, Georgios Pachymeres; en griego, Γεώργιος Παχυμέρης). Traducción en español de Eduardo Alemán. Fragmento.
Edición crítica con introducción y traducción. Editado por Sophia Xenophontos. Traducido por Sophia Xenophontos y Crystal Addey. El clérigo, erudito e historiador bizantino Jorge Paquimeres (1242 – c.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vida de Aristóteles y peregrinación filosófica (W.C.K. Guthrie)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/vida-de-aristoteles-y-peregrinacion-filosofica/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/vida-de-aristoteles-y-peregrinacion-filosofica/</guid>
      <description>W. K. C. GUTHRIE - HISTORIA DE LA FILOSOFIA GRIEGA VI - INTRODUCCIÓN A ARISTÓTELES - VERSIÓN ESPAÑOLA DE ALBERTO MEDINA GONZÁLEZ - CAPÍTULO II: VIDA DE ARISTÓTELES Y PEREGRINACIÓN FILOSÓFICA. Fuente.
Nota sobre las fuentes Han sido recogidas y editadas por Düring en un libro del que todo estudiante de Aristóteles se siente profundamente deudor, Aristotle in the Ancient Biographical Tradition (Göteborg, 1957, al que aludiremos como AABT) 1. Un bosquejo breve de los hechos se halla en Dionisio de Halicarnaso, que vivió en Roma en tiempos de Augusto durante veinte años a partir del 30 a.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Horacio y su poesía lírica (L. P. Wilkinson)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/horacio-y-su-poesia-lirica/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/horacio-y-su-poesia-lirica/</guid>
      <description>Original en inglés: Wilkinson, L. P.. Horace &amp;amp; his lyric poetry. Kiribati: Cambridge University Press, 1968. https://archive.org/details/in.ernet.dli.2015.499209/ (consultado el 21 de junio, 2024).
Traducción en español de Eduardo Alemán.
Prefacio Horacio tiene la distinción de compartir con Homero un volumen especial del Catálogo de la Biblioteca de la Universidad de Cambridge. La corriente de escritos sobre él continúa fluyendo, recientemente aumentada por el bimilenario de su nacimiento en 1935. La revista Bursian que cubre los años 1929-36 trata de más de trescientos libros y artículos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interpretando a Platón (Prefacio. E.N. Tigersted)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/interpretando-a-platon/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/interpretando-a-platon/</guid>
      <description>Interpretando a Platón de Eugène Napoleon Tigerstedt. Prefacio. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Original en inglés:
Tigerstedt, E. N. (1977). Interpreting Plato. Switzerland: Almqvist &amp;amp; Wiksell international.
Para Harold Cherniss Prefacio El presente estudio es una continuación y, de cierta forma, la conclusión de dos estudios anteriores, Plato’s Idea of Poetical Inspiration y The Decline and Fall of the Neoplatonic Interpretation of Plato. Estaba listo para ser impreso en 1973, pero por razones ajenas a la voluntad del autor, no es hasta ahora que ha sido posible su publicación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Papiros de Oxirrinco</title>
      <link>http://localhost:1313/post/papiros-de-oxirrinco/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/papiros-de-oxirrinco/</guid>
      <description>Oxford Papyrology (2022). P.Oxy. XV 1809. Plato, Phaedo. University of Oxford. Online resource. https://doi.org/10.25446/oxford.21133039.v1</description>
    </item>
    <item>
      <title>Procopio y el siglo sexto (Averil Cameron)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/procopio-y-el-siglo-sexto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/procopio-y-el-siglo-sexto/</guid>
      <description>Fuente: Cameron, Averil. Procopius and the sixth century. Berkeley: University of California Press, 1985.
Capítulo Uno: Procopio: el problema. Autor: Averil Cameron. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Con las obras de Procopio de Cesarea encontramos de forma aguda el problema del predominio de un solo autor en la historia de un período importante. Los libros Guerras, Historia secreta y Edificios de Procopio no sólo representan la principal fuente histórica del reinado de Justiniano (527-65 d.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El último emperador pagano (H. C. Teitler)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/el-ultimo-emperador-pagano/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/el-ultimo-emperador-pagano/</guid>
      <description>El último emperador pagano. Juliano el Apóstata y la guerra contra el cristianismo. H. C. Teitler. Traducción en español de Eduardo Alemán. Fragmento.
Introducción Flavio Claudio Juliano, más conocido como Juliano el Apóstata, murió en la noche del 26 al 27 de junio de 363 d.C. Había gobernado el Imperio Romano durante menos de veinte meses cuando fue herido cerca de la moderna Bagdad por una lanza de caballería que le atravesó las costillas y se alojó en la parte inferior del hígado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Res gestae Divi Augusti</title>
      <link>http://localhost:1313/post/res-gestae-divi-augusti/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/res-gestae-divi-augusti/</guid>
      <description>El &amp;ldquo;Res gestae Divi Augusti&amp;rdquo; es un documento autobiográfico en el que el emperador romano Augusto detalla sus logros y acciones durante su reinado. También conocido como &amp;ldquo;Las hazañas del divino Augusto&amp;rdquo; o simplemente &amp;ldquo;Res gestae&amp;rdquo;, este texto fue preparado por Augusto y publicado póstumamente en el año 14 d.C. El documento tiene un carácter propagandístico y estaba destinado a ser una inscripción monumental para glorificar su gobierno y consolidar su legado.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Legiones romanas</title>
      <link>http://localhost:1313/post/legiones-romanas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/legiones-romanas/</guid>
      <description>Las legiones romanas fueron la columna vertebral del poder militar de la antigua Roma, desempeñando un papel crucial en la expansión y mantenimiento del Imperio Romano. Aquí hay una descripción breve sobre las legiones romanas, incluyendo su estructura, historia y funcionamiento.
1. Historia y Evolución Las legiones romanas evolucionaron significativamente a lo largo de los siglos. Inicialmente, durante la monarquía y la República temprana, las legiones eran formaciones temporales compuestas por ciudadanos romanos que servían durante campañas específicas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lista de emperadores romanos desde Augusto hasta Marco Aurelio</title>
      <link>http://localhost:1313/post/lista-de-emperadores-romanos-desde-augusto-hasta-marco-aurelio/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/lista-de-emperadores-romanos-desde-augusto-hasta-marco-aurelio/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Tácito (Introducción)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/tacito/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/tacito/</guid>
      <description>Publio Cornelio Tácito, considerado el más grande de los historiadores de la antigua Roma, dejó un legado literario fundamental para la comprensión de la historia del Imperio Romano. Sus obras principales incluyen los &amp;ldquo;Anales&amp;rdquo; y las &amp;ldquo;Historias&amp;rdquo;. La preservación y transmisión de sus manuscritos a lo largo de los siglos es un tema de gran interés histórico y filológico. Aquí se detalla muy brevemente y a grandes rasgos la naturaleza y la historia de estos manuscritos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Línea de tiempo: La antigua Roma</title>
      <link>http://localhost:1313/post/hello-world/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/hello-world/</guid>
      <description>753 antes de Cristo: Fundación de Roma 753-509: Monarquía romana ?510: Violación de Lucrecia
509-27: Era republicana romana 509: Primera ley valeriana, que establece el derecho de apelación
494-287: La lucha de las órdenes
451/450: Codificación de las Doce Tablas
445: Plebiscito de Canuleo que abolió la prohibición del matrimonio entre plebeyos y patricios.
300: Lex Ogulnia , abriendo el sacerdocio a los plebeyos
287-146: República media 286: Lex Aquilia , protección contra la pérdida de propiedad</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
