<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Nicole-Loraux on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/nicole-loraux/</link>
    <description>Recent content in Nicole-Loraux on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</description>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/nicole-loraux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Qué es una diosa? (Nicole Loraux. Frag.)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/que-es-una-diosa/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/que-es-una-diosa/</guid>
      <description>«¿Que es una diosa?», Nicole Loraux. Historia de las mujeres en Occidente / Georges Duby (dir.), Michelle Perrot (dir.), Marco Aurelio Galmarini Rodríguez (trad.), Vol. 1, 1991 (La Antigüedad / Pauline Schmitt Pantel (dir.)), ISBN 84-306-9820-5, págs. 29-72.
Fragmento.
Una diosa, un mortal. Una escena de tragedia, al final del Hipólito (Hippólytos Stephanophoros), de Eurípides.
El joven está a punto de morir, atacado por la maldición paterna. Adelantándose al triste cortejo que acompaña al cuerpo desarticulado del hijo de Teseo, Ártemis ya está allí y grita su indignación por tener que dejar morir a su protegido: “El hombre que más querido me era de todos los mortales”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nicole Loraux</title>
      <link>http://localhost:1313/post/nicole-loraux/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/nicole-loraux/</guid>
      <description>Nicole Loraux (1943-2003) fue una destacada historiadora y filósofa francesa especializada en la historia antigua de Grecia. Su trabajo se centró en la antropología histórica y la política de la antigua Atenas, con un enfoque particular en la memoria colectiva, la identidad y la relación entre lo político y lo femenino en la sociedad griega. Algunas de sus obras más importantes incluyen:
&amp;ldquo;L&amp;rsquo;invention d&amp;rsquo;Athènes: histoire de l&amp;rsquo;oraison funèbre dans la &amp;lsquo;cité classique&amp;rsquo;&amp;rdquo; (La invención de Atenas: historia de la oración fúnebre en la &amp;lsquo;ciudad clásica&amp;rsquo;)&amp;quot; (1981): Este libro analiza el papel de las oraciones fúnebres en la formación de la identidad colectiva de Atenas y cómo estas ceremonias públicas ayudaron a construir una memoria histórica compartida.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
