<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Grecia on Blog de Eduardo Alemán</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/es/tags/grecia/</link>
    <description>Recent content in Grecia on Blog de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.7</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/es/tags/grecia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Plut. 69.2 y la transmisión del texto de Tucídides</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/plut.69.2/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/plut.69.2/</guid>
      <description>Un análisis detallado del manuscrito Plut. 69.2 y su rol fundamental en la preservación y transmisión de la Historia de la Guerra del Peloponeso de Tucídides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Polis: Una introducción a la antigua ciudad-estado griega (Herman Hansen De Mogen).</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/la-polis-hansen/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/la-polis-hansen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;para-john-crook&#34;&gt;Para John Crook&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este libro es una versión ampliada y revisada de mi libro en danés: &lt;em&gt;Polis: den oldgræsk bystatskultur&lt;/em&gt; (Copenhague, 2004). Cuando se publicó, envié copias a colegas y amigos, incluido, por supuesto, John Crook. Le gustó y se ofreció a producir una versión en inglés. Ofrecida la oportunidad, acepté la propuesta con gratitud; recuerdo los momentos felices que pasamos juntos en el invierno y la primavera de 1990 trabajando en la traducción de &lt;em&gt;La democracia ateniense en la época de Demóstenes&lt;/em&gt;. Tuvimos una repetición de eso en agosto de 2002 al traducir mi ensayo sobre &lt;em&gt;The Triumph of Time: Reflections of a Historian about Time in History&lt;/em&gt;. Esta primavera lo hicimos por tercera vez y aquí está el resultado. Permítanme aprovechar esta oportunidad para agradecer a John Crook por su amistad y todo lo que he aprendido de él durante más de treinta años y, por supuesto, por los agradables días que pasamos juntos en Cambridge trabajando en la traducción y transmitiéndola a mi fiel seguidor: Ollie el segundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
