<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Platón on Blog de Eduardo Alemán</title>
    <link>https://ealeman.com/categories/plat%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Platón on Blog de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ealeman.com/categories/plat%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Interpretando a Platón (E.N. Tigerstedt)</title>
      <link>https://ealeman.com/entradas/interpretando-a-plat%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ealeman.com/entradas/interpretando-a-plat%C3%B3n/</guid>
      <description>Tigerstedt, E. N., Interpreting Plato, 1977, Prefacio, Capítulos 1 y 2. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Para Harold Cherniss Prefacio El presente estudio es una continuación y, de cierta forma, la conclusión de dos estudios anteriores, Plato’s Idea of Poetical Inspiration y The Decline and Fall of the Neoplatonic Interpretation of Plato. Estaba listo para ser impreso en 1973, pero por razones ajenas a la voluntad del autor, no es hasta ahora que ha sido posible su publicación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Ión de Platón: La traducción de Shelley (John Lauritsen)</title>
      <link>https://ealeman.com/entradas/el-i%C3%B3n-de-plat%C3%B3n-la-traducci%C3%B3n-de-shelley/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ealeman.com/entradas/el-i%C3%B3n-de-plat%C3%B3n-la-traducci%C3%B3n-de-shelley/</guid>
      <description>A continuación la traducción que he hecho del prefacio y las notas de John Lauritsen en su edición del Ión de Platón traducido por Shelley. He traducido además el diálogo tomando como base esta traducción de Shelley. Puedes encontrar mi traducción aquí. La primera columna es en griego, la segunda es en inglés (la de Shelley), y la última es la mía en español.
Introducción de John Lauritzen Percy Bysshe Shelley, uno de nuestros más grandes poetas, fue un brillante traductor también, sólo igualado entre los poetas, si acaso, por Pope y Dryden.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
