<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Mi nuevo blog</title>
    <link>http://localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Mi nuevo blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Acerca del debate presidencial</title>
      <link>http://localhost:1313/post/debate-presidencial/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/debate-presidencial/</guid>
      <description>El patético debate presidencial de ayer, 27 de junio, demostró lo que ya se sabía: el expresidente Trump, criminal convicto, es un mentiroso patológico, mientras que, el presidente Biden, un anciano desmadejado, ya no está en disposición de entablar un debate, menos aún de dirigir el país. Los votantes se preguntan, ¿cómo hemos llegado hasta aquí? Sin respuesta, o se continúa la elongación de un fenómeno ya común en la política estadounidense, el tribalismo económico y racial, o se incrementa la enajenación, o se desemboca en la desesperación y violencia , o, en el mejor de los casos, se reconstituye la tercera vía, prudente o radical, pero separada por completo del binomio republicano-demócrata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El número* cristiano y sus implicaciones (Keith Hopkins)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/el-numero-cristiano-y-sus-implicaciones/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/el-numero-cristiano-y-sus-implicaciones/</guid>
      <description>Hopkins, Keith. Christian Number and Its Implications. Traducción en español de Eduardo Alemán.
* Nota del traductor: como se percatará al comenzar a leer este artículo, el concepto &amp;ldquo;número cristiano&amp;rdquo; se refiere al número de cristianos en los primero siglos de nuestra era.
1. Introducción Este artículo* es un experimento tanto en método como en sustancia. En esencia, quiero mostrar que, con toda probabilidad, hubo muy pocos cristianos en el mundo romano, al menos hasta finales del siglo II.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Anáfora</title>
      <link>http://localhost:1313/post/anafora/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/anafora/</guid>
      <description>La anáfora es una figura retórica que consiste en la repetición deliberada de una palabra o frase al comienzo de varias cláusulas, oraciones o versos consecutivos. Esta repetición tiene el efecto de enfatizar una idea, crear un ritmo o resaltar una emoción. La anáfora es una herramienta poderosa en la poesía, la prosa y los discursos para captar la atención del lector o del oyente y para subrayar un tema o un sentimiento específico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Ión de Platón: La traducción de Shelley (John Lauritsen)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/el-ion-de-platon-la-traduccion-de-shelley/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/el-ion-de-platon-la-traduccion-de-shelley/</guid>
      <description>A continuación la traducción que he hecho del prefacio y las notas de John Lauritsen en su edición del Ión de Platón traducido por Shelley. He traducido además el diálogo tomando como base esta traducción de Shelley. Puedes encontrar mi traducción aquí. La primera columna es en griego, la segunda es en inglés (la de Shelley), y la última es la mía en español.
Introducción de John Lauritzen Percy Bysshe Shelley, uno de nuestros más grandes poetas, fue un brillante traductor también, sólo igualado entre los poetas, si acaso, por Pope y Dryden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fray Tomás de Aquino (Jaime A. Weisheipl)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/fraile-tomas-de-aquino/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/fraile-tomas-de-aquino/</guid>
      <description>Weisheipl, James A., Friar Thomas D&amp;rsquo;Aquino: his life, thought, and work, Preface, Chapter I. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Fray Tomás de Aquino.
Su vida, pensamiento, y obras.
Jaime A. Weisheipl, O.P. (Ordinis Praedicatorum).
Instituto Pontificio de Estudios Medievales de Toronto.
Prefacio El 7 de marzo de 1974 se cumple el setecientos aniversario de la muerte de Santo Tomás de Aquino. Dado que el 7 de marzo de 1274 es la única fecha cierta que tenemos en su vida, es apropiado que el día y el año se conmemoren de diversas maneras en todo el mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interpretando a Platón (Prefacio. E.N. Tigersted)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/interpretando-a-platon/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/interpretando-a-platon/</guid>
      <description>Tigerstedt, E. N., 1977. Interpreting Plato, Preface. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Para Harold Cherniss Prefacio El presente estudio es una continuación y, de cierta forma, la conclusión de dos estudios anteriores, Plato’s Idea of Poetical Inspiration y The Decline and Fall of the Neoplatonic Interpretation of Plato. Estaba listo para ser impreso en 1973, pero por razones ajenas a la voluntad del autor, no es hasta ahora que ha sido posible su publicación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>F. R. D. Goodyear</title>
      <link>http://localhost:1313/post/obituario-goodyear/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/obituario-goodyear/</guid>
      <description>Jocelyn, H. D., F. R. D. Goodyear, 1988. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Francis Richard David Goodyear tuvo una corta vida laboral. Nació el 2 de febrero de 1936 y murió el 24 de julio de 1987. El alcoholismo asoló sus últimos años. Enseñó en Queens&amp;rsquo; College, Cambridge, entre 1960 y 1966, en la Universidad de Londres entre 1966 y 1983, y en la Universidad de Witwatersrand (Johannesburgo) entre 1984 y el momento de su muerte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La estructura de los Anales de Tácito (Ronald Syme)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/xxi-la-estructura-de-los-anales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/xxi-la-estructura-de-los-anales/</guid>
      <description>Syme, Ronald, Tacitus, 1958, Capítulo 21. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Cornelio Tácito decidió comenzar con la muerte de Augusto. Lo que sobrevive de sus anales de los Césares desde Tiberio hasta Nerón (en su mayor parte no mucho más de la mitad) indica una estructura de tres grupos, cada uno de los cuales contiene seis libros. La primera héxada abarca el principado de Tiberio, en dos porciones iguales, marcada y explícitamente divididas.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
