<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Guerra Del Peloponeso on Blog de Eduardo Alemán</title>
    <link>http://localhost:60495/categories/guerra-del-peloponeso/</link>
    <description>Recent content in Guerra Del Peloponeso on Blog de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:60495/categories/guerra-del-peloponeso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Historia de la guerra del Peloponeso. Libro 1 (Tucídides).</title>
      <link>http://localhost:60495/entradas/guerra-del-peloponeso-libro-1-tuc%C3%ADdides/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:60495/entradas/guerra-del-peloponeso-libro-1-tuc%C3%ADdides/</guid>
      <description>Woodruff, Paul., The Essential Thucydides: On Justice, Power, and Human Nature: Selections from The History of the Peloponnesian War Second Edition, Expanded and Revised, 2021, Libro 1. Traducción en español de Eduardo Alemán.
* Los (o las) trirremes griegos llevaban el espolón en el frente de la proa para embestir a los navíos enemigos. Este espolón romano, descubierto en la bahía de Atlit, en Israel, mide 2,26 m de largo, 0,95 m de alto y pesa 465 kg.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Tucídides esencial (Paul Woodruff)</title>
      <link>http://localhost:60495/entradas/guerra-del-peloponeso-tuc%C3%ADdides/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:60495/entradas/guerra-del-peloponeso-tuc%C3%ADdides/</guid>
      <description>Woodruff, Paul., The Essential Thucydides: On Justice, Power, and Human Nature: Selections from The History of the Peloponnesian War Second Edition, Expanded and Revised, 2021, Introducción. Traducción en español de Eduardo Alemán.
El Tucídides esencial: sobre la justicia, el poder y la naturaleza humana
Selecciones de La historia de la guerra del Peloponeso
Introducción El autor ¿Quién es como Tucídides? Nos recuerda a los eruditos modernos de la historia cuando elimina los mitos de las viejas historias (1,20, 6,54), pero pocos historiadores son tan hábiles en la selección y organización del material o tan silenciosos ante las contradictorias fuentes.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
