<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Antigüedad on Blog de Eduardo Alemán</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/es/categories/antig%C3%BCedad/</link>
    <description>Recent content in Antigüedad on Blog de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.5</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/es/categories/antig%C3%BCedad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Plut. 69.2 y la transmisión del texto de Tucídides</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/plut.69.2/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/plut.69.2/</guid>
      <description>Un análisis detallado del manuscrito Plut. 69.2 y su rol fundamental en la preservación y transmisión de la Historia de la Guerra del Peloponeso de Tucídides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Polis: Una introducción a la antigua ciudad-estado griega (Herman Hansen De Mogen).</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/la-polis-hansen/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/la-polis-hansen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;para-john-crook&#34;&gt;Para John Crook&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este libro es una versión ampliada y revisada de mi libro en danés: &lt;em&gt;Polis: den oldgræsk bystatskultur&lt;/em&gt; (Copenhague, 2004). Cuando se publicó, envié copias a colegas y amigos, incluido, por supuesto, John Crook. Le gustó y se ofreció a producir una versión en inglés. Ofrecida la oportunidad, acepté la propuesta con gratitud; recuerdo los momentos felices que pasamos juntos en el invierno y la primavera de 1990 trabajando en la traducción de &lt;em&gt;La democracia ateniense en la época de Demóstenes&lt;/em&gt;. Tuvimos una repetición de eso en agosto de 2002 al traducir mi ensayo sobre &lt;em&gt;The Triumph of Time: Reflections of a Historian about Time in History&lt;/em&gt;. Esta primavera lo hicimos por tercera vez y aquí está el resultado. Permítanme aprovechar esta oportunidad para agradecer a John Crook por su amistad y todo lo que he aprendido de él durante más de treinta años y, por supuesto, por los agradables días que pasamos juntos en Cambridge trabajando en la traducción y transmitiéndola a mi fiel seguidor: Ollie el segundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interpretando a Platón (E.N. Tigerstedt)</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/interpretando-a-plat%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/interpretando-a-plat%C3%B3n/</guid>
      <description>El presente estudio es una continuación y, de cierta forma, la conclusión de dos estudios anteriores, Plato’s Idea of Poetical Inspiration y The Decline and Fall of the Neoplatonic Interpretation of Plato. Estaba listo para ser impreso en 1973, pero por razones ajenas a la voluntad del autor, no es hasta ahora que ha sido posible su publicación. Durante este tiempo, varios estudios sobre Platón han aparecido, los cuales son importantes para la materia que aquí se trata, pero solo he podido tener unos pocos en consideración. Espero darles tratamiento por separado en un artículo académico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La estructura de los Anales de Tácito (Ronald Syme).</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/xxi-la-estructura-de-los-anales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/xxi-la-estructura-de-los-anales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cornelio Tácito decidió comenzar con la muerte de Augusto. Lo que sobrevive de sus anales de los Césares desde Tiberio hasta Nerón (en su mayor parte no mucho más de la mitad) indica una estructura de tres grupos, cada uno de los cuales contiene seis libros. La primera héxada abarca el principado de Tiberio, en dos porciones iguales, marcada y explícitamente divididas. Que el reinado de un César haya sido dividido en dos partes, la primera marcada por la esperanza y la profesión de buen gobierno (y a menudo también su desempeño), la segunda en declive o corrupta y al borde de la inevitable discordia y calamidad, no fue simplemente una persuasión del vulgo o un esquema literario conveniente, tal como se muestra en el modo más crudo en las operaciones de un biógrafo: no pocas veces se correspondía con los hechos de un gobierno autocrático y, aunque no fuera del todo válido, bien podría ser confirmado más allá de toda duda por un asesinato, por una revolución, o por la negativa del Senado a consagrar al difunto emperador.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El último emperador pagano (H. C. Teitler).</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/el-%C3%BAltimo-emperador-pagano/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/el-%C3%BAltimo-emperador-pagano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introducción&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flavio Claudio Juliano, más conocido como Juliano el Apóstata, murió en la noche del 26 al 27 de junio de 363 d.C. Había gobernado el Imperio Romano durante menos de veinte meses cuando fue herido cerca de la moderna Bagdad por una lanza de caballería que le atravesó las costillas y se alojó en la parte inferior del hígado. El joven emperador, que había nacido en Constantinopla en 331 ó 332, murió pocas horas después.1&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
