<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Bartolome-De-Las-Casas on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/bartolome-de-las-casas/</link>
    <description>Recent content in Bartolome-De-Las-Casas on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</description>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/bartolome-de-las-casas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cronología de Bartolomé de las Casas (José Miguel Martínez Torrejón)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cronologia-de-bartolome-de-las-casas/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cronologia-de-bartolome-de-las-casas/</guid>
      <description>Relación de años y hechos ocurridos en cada uno de ellos sobre Bartolomé de las Casas
Año Vida y escritos de Las Casas Historia e historiografía de América y el Atlántico Contexto histórico y social Contexto literario y cultural 1460 Los portugueses en Guinea (Mina) y Azores 1469 Matrimonio de Isabel de Castilla y Fernando de Aragón 1474 Fecha de nacimiento antiguamente aceptada, hoy desmentida Trobes en lahors de la Verge Maria, primer libro impreso en España 1478 Establecimiento de la Inquisición 1479 Tratado de Alcáçovas-Toledo: pone fin a la guerra de sucesión castellana, con Isabel I como reina, y divide el Atlántico en zonas de influencia de Portugal y Castilla Fernando V hereda Aragón 1484 Nace en Sevilla 1492 Colón descubre América Entrega de Granada.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fray Bartolomé de Las Casas, Padre y Doctor de América (Agustín Yáñez)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/fray-bartolome-de-las-casas-padre-y-doctor-de-america/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/fray-bartolome-de-las-casas-padre-y-doctor-de-america/</guid>
      <description>Yáñez, Agustín. Fichas mexicanas. El Colegio de México, 1945.
Padre y doctor de la americanidad es Fray Bartolomé de Las Casas.
Concibió en suma nobleza humana el “ethos” del Mundo Nuevo, e infundióle —con energía— el espíritu de la Justicia. Venido al principio del doloroso alumbramiento, dispuso los caminos de la Libertad, “como después de la vida sea la cosa más preciosa y estimable”, y aparejó lumbreras de Amor y vehemencia.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
