<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Historia De Las Ideas on Blog de Eduardo Alemán</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/es/categories/historia-de-las-ideas/</link>
    <description>Recent content in Historia De Las Ideas on Blog de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.7</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/es/categories/historia-de-las-ideas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>El número cristiano y sus implicaciones (Keith Hopkins).</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/es/posts/el-n%C3%BAmero-cristiano-y-sus-implicaciones/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/es/posts/el-n%C3%BAmero-cristiano-y-sus-implicaciones/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;introducción&#34;&gt;Introducción&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este artículo es un experimento tanto en método como en sustancia. En esencia, quiero mostrar que, con toda probabilidad, hubo muy pocos cristianos en el mundo romano, al menos hasta finales del siglo II. Luego exploro las implicaciones de un número pequeño, tanto en términos absolutos como en proporción a la población total del imperio. 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una conclusión provisional pero radical es que el cristianismo fue, durante un siglo después de la muerte de Jesús, propiedad intelectual de apenas unas pocas docenas, tal vez llegando hasta los doscientos, de varones adultos alfabetizados, dispersos por toda la cuenca mediterránea. Una conclusión complementaria (por supuesto, bien conocida en principio, pero no explorada a menudo por sus implicaciones) es que, con diferencia, el mayor crecimiento en el número de cristianos tuvo lugar en dos fases distintas: primero, durante el siglo III, cuando los cristianos y sus líderes eran las víctimas de persecuciones por todo el imperio y estas eran organizadas centralmente ; y luego en el siglo IV, tras la conversión de Constantino y la alianza de la Iglesia con el Estado romano bajo sucesivos emperadores. El pequeño tamaño de la iglesia primitiva y la escala y velocidad de su crecimiento posterior tuvieron importantes implicaciones para el carácter y la organización del cristianismo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
