<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Grecia on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/grecia/</link>
    <description>Recent content in Grecia on Mi nuevo blog que utiliza la tecnología Hugo</description>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/grecia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ilíada (Introducción de Emilio Crespo Güemes)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/iliada/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/iliada/</guid>
      <description>HOMERO ILÍADA TRADUCCIÓN, PRÓLOGO Y NOTAS DE EMILIO CRESPO GÜEMES EDITORIAL GREDOS BIBLIOTECA CLÁSICA GREDOS, 150 Asesor para la sección griega: Carlos García Gual. Según las normas de la B. C. G., la traducción de este volumen ha sido revisada por CARLOS GARCÍA GUAL. © EDITORIAL GREDOS, S. A. Sánchez Pacheco, 81, Madrid, 1996. PRIMERA EDICIÓN, 1991. El autor ha realizado esta traducción con una «Ayuda a la creación literaria» del Ministerio de Cultura y en el marco del proyecto de investigación sobre «Homero: crítica textual y estudios lingüísticos» (CICYT 817/84).</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es una diosa? (Nicole Loraux. Frag.)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/que-es-una-diosa/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/que-es-una-diosa/</guid>
      <description>«¿Que es una diosa?», Nicole Loraux. Historia de las mujeres en Occidente / Georges Duby (dir.), Michelle Perrot (dir.), Marco Aurelio Galmarini Rodríguez (trad.), Vol. 1, 1991 (La Antigüedad / Pauline Schmitt Pantel (dir.)), ISBN 84-306-9820-5, págs. 29-72.
Fragmento.
Una diosa, un mortal. Una escena de tragedia, al final del Hipólito (Hippólytos Stephanophoros), de Eurípides.
El joven está a punto de morir, atacado por la maldición paterna. Adelantándose al triste cortejo que acompaña al cuerpo desarticulado del hijo de Teseo, Ártemis ya está allí y grita su indignación por tener que dejar morir a su protegido: “El hombre que más querido me era de todos los mortales”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vida de Aristóteles y peregrinación filosófica (W.C.K. Guthrie)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/vida-de-aristoteles-y-peregrinacion-filosofica/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/vida-de-aristoteles-y-peregrinacion-filosofica/</guid>
      <description>W. K. C. GUTHRIE - HISTORIA DE LA FILOSOFIA GRIEGA VI - INTRODUCCIÓN A ARISTÓTELES - VERSIÓN ESPAÑOLA DE ALBERTO MEDINA GONZÁLEZ - CAPÍTULO II: VIDA DE ARISTÓTELES Y PEREGRINACIÓN FILOSÓFICA. Fuente.
Nota sobre las fuentes Han sido recogidas y editadas por Düring en un libro del que todo estudiante de Aristóteles se siente profundamente deudor, Aristotle in the Ancient Biographical Tradition (Göteborg, 1957, al que aludiremos como AABT) 1. Un bosquejo breve de los hechos se halla en Dionisio de Halicarnaso, que vivió en Roma en tiempos de Augusto durante veinte años a partir del 30 a.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interpretando a Platón (Prefacio. E.N. Tigersted)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/interpretando-a-platon/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/interpretando-a-platon/</guid>
      <description>Interpretando a Platón de Eugène Napoleon Tigerstedt. Prefacio. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Original en inglés:
Tigerstedt, E. N. (1977). Interpreting Plato. Switzerland: Almqvist &amp;amp; Wiksell international.
Para Harold Cherniss Prefacio El presente estudio es una continuación y, de cierta forma, la conclusión de dos estudios anteriores, Plato’s Idea of Poetical Inspiration y The Decline and Fall of the Neoplatonic Interpretation of Plato. Estaba listo para ser impreso en 1973, pero por razones ajenas a la voluntad del autor, no es hasta ahora que ha sido posible su publicación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Fedón de Platón: La Filosofía de la Muerte y la Inmortalidad del Alma</title>
      <link>http://localhost:1313/post/el-fedon-de-platon-la-filosofia-de-la-muerte-y-la-inmortalidad-del-alma/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/el-fedon-de-platon-la-filosofia-de-la-muerte-y-la-inmortalidad-del-alma/</guid>
      <description>El &amp;ldquo;Fedón&amp;rdquo; es una de las obras más significativas y conmovedoras de Platón, donde se presenta una reflexión profunda sobre la muerte, la inmortalidad del alma y la verdadera naturaleza del conocimiento. Ambientado en las últimas horas de vida de Sócrates, este diálogo filosófico no solo explora cuestiones metafísicas fundamentales, sino que también ofrece una visión del carácter y la serenidad de Sócrates ante la muerte.
Contexto y Estructura del Fedón</description>
    </item>
    <item>
      <title>Papiros de Oxirrinco</title>
      <link>http://localhost:1313/post/papiros-de-oxirrinco/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/papiros-de-oxirrinco/</guid>
      <description>Oxford Papyrology (2022). P.Oxy. XV 1809. Plato, Phaedo. University of Oxford. Online resource. https://doi.org/10.25446/oxford.21133039.v1</description>
    </item>
    <item>
      <title>Shelley y el Simposio de Platón (Artículo de J.A. Notopoulos)</title>
      <link>http://localhost:1313/post/shelley-y-el-simposio-de-platon/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/shelley-y-el-simposio-de-platon/</guid>
      <description>Original en inglés: Notopoulos, James A. “Shelley and the ‘Symposium’ of Plato.” The Classical Weekly, vol. 42, no. 7, 1949, pp. 98–102. JSTOR, https://doi.org/10.2307/4342513. Accessed 22 June 2024.
Traducción en español de Eduardo Alemán.
Shelley y el Simposio de Platón.1 James A. Notopoulos.
Todos estamos familiarizados con el elemento de rebelión en el romanticismo inglés. Lo que los historiadores de la erudición clásica descuidan es la importancia del movimiento romántico en la historia de la tradición platónica.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
