<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Traducción on Blog de Eduardo Alemán</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/traducci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Traducción on Blog de Eduardo Alemán</description>
    <generator>Hugo -- 0.127.0</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/traducci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Polis: Una introducción a la antigua ciudad-estado griega (Herman Hansen De Mogen).</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/la-polis-hansen/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/la-polis-hansen/</guid>
      <description>Hansen, Mogens Herman, Polis: An Introduction to the Ancient Greek City-State, 2006, Introducción, Capítulo 1. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Para John Crook Este libro es una versión ampliada y revisada de mi libro en danés: Polis: den oldgræsk bystatskultur (Copenhague, 2004). Cuando se publicó, envié copias a colegas y amigos, incluido, por supuesto, John Crook. Le gustó y se ofreció a producir una versión en inglés. Ofrecida la oportunidad, acepté la propuesta con gratitud; recuerdo los momentos felices que pasamos juntos en el invierno y la primavera de 1990 trabajando en la traducción de La democracia ateniense en la época de Demóstenes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Historia de la guerra del Peloponeso. Libro 1 (Tucídides).</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/guerra-del-peloponeso-libro-1-tuc%C3%ADdides/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/guerra-del-peloponeso-libro-1-tuc%C3%ADdides/</guid>
      <description>Woodruff, Paul., The Essential Thucydides: On Justice, Power, and Human Nature: Selections from The History of the Peloponnesian War Second Edition, Expanded and Revised, 2021, Libro 1. Traducción en español de Eduardo Alemán.
* Los (o las) trirremes griegos llevaban el espolón en el frente de la proa para embestir a los navíos enemigos. Este espolón romano, descubierto en la bahía de Atlit, en Israel, mide 2,26 m de largo, 0,95 m de alto y pesa 465 kg.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El número* cristiano y sus implicaciones (Keith Hopkins)</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/el-n%C3%BAmero-cristiano-y-sus-implicaciones/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/el-n%C3%BAmero-cristiano-y-sus-implicaciones/</guid>
      <description>Hopkins, Keith. El número cristiano y sus implicaciones, Sociological Studies in Roman History (Cambridge Classical Studies), 2023, Capítulo 12. Traducción en español de Eduardo Alemán.
* Nota del traductor: como se percatará al comenzar a leer este artículo, el concepto &amp;ldquo;número cristiano&amp;rdquo; se refiere al número de cristianos en los primero siglos de nuestra era.
Introducción Este artículo* es un experimento tanto en método como en sustancia. En esencia, quiero mostrar que, con toda probabilidad, hubo muy pocos cristianos en el mundo romano, al menos hasta finales del siglo II.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Interpretando a Platón (E.N. Tigerstedt)</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/interpretando-a-plat%C3%B3n/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/interpretando-a-plat%C3%B3n/</guid>
      <description>Tigerstedt, E. N., Interpreting Plato, 1977, Prefacio, Capítulos 1 y 2. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Para Harold Cherniss Prefacio El presente estudio es una continuación y, de cierta forma, la conclusión de dos estudios anteriores, Plato’s Idea of Poetical Inspiration y The Decline and Fall of the Neoplatonic Interpretation of Plato. Estaba listo para ser impreso en 1973, pero por razones ajenas a la voluntad del autor, no es hasta ahora que ha sido posible su publicación.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Tucídides esencial (Paul Woodruff)</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/guerra-del-peloponeso-tuc%C3%ADdides/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/guerra-del-peloponeso-tuc%C3%ADdides/</guid>
      <description>Woodruff, Paul., The Essential Thucydides: On Justice, Power, and Human Nature: Selections from The History of the Peloponnesian War Second Edition, Expanded and Revised, 2021, Introducción. Traducción en español de Eduardo Alemán.
El Tucídides esencial: sobre la justicia, el poder y la naturaleza humana
Selecciones de La historia de la guerra del Peloponeso
Introducción El autor ¿Quién es como Tucídides? Nos recuerda a los eruditos modernos de la historia cuando elimina los mitos de las viejas historias (1,20, 6,54), pero pocos historiadores son tan hábiles en la selección y organización del material o tan silenciosos ante las contradictorias fuentes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Ión de Platón: La traducción de Shelley (John Lauritsen)</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/el-i%C3%B3n-de-plat%C3%B3n-la-traducci%C3%B3n-de-shelley/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/el-i%C3%B3n-de-plat%C3%B3n-la-traducci%C3%B3n-de-shelley/</guid>
      <description>A continuación la traducción que he hecho del prefacio y las notas de John Lauritsen en su edición del Ión de Platón traducido por Shelley. He traducido además el diálogo tomando como base esta traducción de Shelley. Puedes encontrar mi traducción aquí. La primera columna es en griego, la segunda es en inglés (la de Shelley), y la última es la mía en español.
Introducción de John Lauritzen Percy Bysshe Shelley, uno de nuestros más grandes poetas, fue un brillante traductor también, sólo igualado entre los poetas, si acaso, por Pope y Dryden.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fray Tomás de Aquino (Jaime A. Weisheipl)</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/fraile-tom%C3%A1s-de-aquino/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/fraile-tom%C3%A1s-de-aquino/</guid>
      <description>Weisheipl, James A., Thomas D&amp;rsquo;Aquino: his life, thought, and work, 1983, Prefacio, Capítulo 1. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Fray Tomás de Aquino.
Su vida, pensamiento, y obras.
Jaime A. Weisheipl, O.P. (Ordinis Praedicatorum).
Instituto Pontificio de Estudios Medievales de Toronto.
Prefacio El 7 de marzo de 1974 se cumple el setecientos aniversario de la muerte de Santo Tomás de Aquino. Dado que el 7 de marzo de 1274 es la única fecha cierta que tenemos en su vida, es apropiado que el día y el año se conmemoren de diversas maneras en todo el mundo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La estructura de los Anales de Tácito (Ronald Syme)</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/xxi-la-estructura-de-los-anales/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/xxi-la-estructura-de-los-anales/</guid>
      <description>Syme, Ronald, Tacitus, 1958, Capítulo 21. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Cornelio Tácito decidió comenzar con la muerte de Augusto. Lo que sobrevive de sus anales de los Césares desde Tiberio hasta Nerón (en su mayor parte no mucho más de la mitad) indica una estructura de tres grupos, cada uno de los cuales contiene seis libros. La primera héxada abarca el principado de Tiberio, en dos porciones iguales, marcada y explícitamente divididas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>F. R. D. Goodyear, Obituario (Henry D. Jocelyn)</title>
      <link>http://localhost:1313/entradas/obituario-goodyear/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/entradas/obituario-goodyear/</guid>
      <description>Jocelyn, H. D., F. R. D. Goodyear, 1988. Traducción en español de Eduardo Alemán.
Francis Richard David Goodyear tuvo una corta vida laboral. Nació el 2 de febrero de 1936 y murió el 24 de julio de 1987. El alcoholismo asoló sus últimos años. Enseñó en Queens&amp;rsquo; College, Cambridge, entre 1960 y 1966, en la Universidad de Londres entre 1966 y 1983, y en la Universidad de Witwatersrand (Johannesburgo) entre 1984 y el momento de su muerte.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
